發現世上最長命淡水魚，已存活112年，但難逃送去廚房命運

美國北達科他州立大學的研究團隊，早前在明尼蘇達州的水晶湖（Crystal Lake）研究水牛魚（又名胭脂魚）。他們收集了超過400條樣本，分析後竟發現其中5條大口水牛魚的壽命已超過100歲，一條雌性更已經112歲，相信是全世界已知最長壽的淡水魚。

28歲博士生拉克曼（Alec Lackann）和研究團隊自垂釣者收集漁獲，再用放射性碳鑑定大口水牛魚的年齡。最長壽的一條於去年7月發現，牠重約22磅、長約34吋，但牠並非拉克曼所發現的體積最大水牛魚，體積最大者年齡81歲，重達42磅及身長41吋。拉克曼在周三（7日）接受訪問時說：「一開始看到數字時我們也十分懷疑，但隨後出現的資料逐漸說服了我們。」

對於有「垃圾魚」之稱的水牛魚，拉克曼指牠在生態環境中有重要的地位，可以趕走外來的入侵物種亞洲鯉魚。拉克曼稱會致力研究水牛魚長壽的原因，希望可把成果應用在人類身上。